[提醒]考慮玩egpu既人士請入一入黎

唔該你地查下自己部機有冇Thunderbolt™ 3呢樣野先
唔係部部機都可以玩epgu 唔想到時你買左又用唔到
usb-c 同 tb3 外型一模一樣 不過你要留意返佢側邊個logo

macOS 相容的繪圖晶片組AMD Radeon RX 580AMD Radeon RX 570AMD Radeon Pro WX 7100AMD Radeon RX Vega 56AMD Radeon RX Vega 64AMD Vega Frontier Edition AirAMD Radeon Pro WX 9100AMD Radeon RX 470AMD Radeon RX 480

Windows 10 相容的繪圖晶片組符合規格的 NVIDIA ®GeForce ® 繪圖晶片組 NVIDIA ® GeForce ® RTX 2080 Ti NVIDIA ® GeForce ® RTX 2080 Super NVIDIA ® GeForce ® RTX 2080 NVIDIA ® GeForce ® RTX 2070 Super NVIDIA ® GeForce ® RTX 2070 NVIDIA ® GeForce ® RTX 2060 Super NVIDIA ® GeForce ® RTX 2060 NVIDIA ® GeForce ® GTX Titan X NVIDIA ® GeForce ® GTX Titan V NVIDIA ® GeForce ® GTX Titan Xp NVIDIA ® GeForce ® GTX 1080 Ti NVIDIA ® GeForce ® GTX 1080 NVIDIA ® GeForce ® GTX 1070 Ti NVIDIA ® GeForce ® GTX 1070 NVIDIA ® GeForce ® GTX 1060 NVIDIA ® GeForce ® GTX 1050 Ti NVIDIA ® GeForce ® GTX 1050 NVIDIA ® GeForce ® GTX 980 Ti NVIDIA ® GeForce ® GTX 980 NVIDIA ® GeForce ® GTX 970 NVIDIA ® GeForce ® GTX 960 NVIDIA ® GeForce ® GTX 950 NVIDIA ® GeForce ® GTX 750 Ti NVIDIA ® GeForce ® GTX 750 符合規格的 NVIDIA ®Quadro ® 繪圖晶片組 NVIDIA ® Quadro ® P4000 NVIDIA ® Quadro ® P5000 NVIDIA ® Quadro ® P6000 NVIDIA ® Quadro ® GP100 符合規格的 AMD Radeon™ 繪圖晶片組 AMD Radeon™ VII AMD Radeon™ VEGA RX 64 AMD Radeon™ VEGA RX 56 AMD Radeon™ RX 500 系列 AMD Radeon™ RX 400 系列 AMD Radeon™ R9 Fury AMD Radeon™ R9 Nano AMD Radeon™ R9 300 系列 AMD Radeon™ R9 290X AMD Radeon™ R9 290 AMD Radeon™ R9 285

External GPU 一問

笑死我

Razer Core x Chroma

ROG XG Station 2

AORUS RTX 2070 Gaming Box

咁有冇gaming box係支援thunderbolt 3以外或者係alternative

據我所知 係冇既

本身係gaming notebook 有tb3，可唔可以駁多個egpu？另外有張2080S，差個egpu 盒。因為notebook 張2060差咁啲

另外係咪要另外接個mon先用到張2080S？

有TB3就可以啊

PUSH

巴打不如介紹吓eGPU玩法
寫個FAQ 始終呢一味太冷門

其實eGPU本身係俾MAC用家
但當RAZER同DELL都開始出俾WIN用家
就越來越多廠開始出呢類產品
呢個技術只係支援TB3
不過TB3既BANDWIDTH仲未完全SUPPORT晒所有GPU
概括黎講比較越高階既N卡 會有10-30% LOST
同埋一定要駁外置MON如果用返內置MON會有更大既LOST

點解用返內置MON會有更大既LOST？唔係直接出會仲快咩？
係咪關sync事？

你 egpu render 咗嘅 image 要經過 tb3 返去內置 mon , 變相 tb3 可用 bandwidth 更少

係因為tb3只有40 gb/s
淨係做運算都食左九成既 bandwidth
如果要出番畫去內置mon
等於要比多幾成bandwidth輸出畫面番去內置mon
所以bandwidth唔夠比顯示卡全速運算=更大 performance loss

但係唔係要經tb3入notebook度再轉去外置MON到仲慢咩？要經兩度

行車線得4條
機出去用晒4條線 單方向行去個外置Mon
機 》eGPU 》Mon

然後 機出去eGPU 再行返入機內置Mon
都係得4條線 但2條入 2條出
機&內置Mon 《 - 》eGPU

後者點同人哋前者嘅4線單程直出比吖？
咁樣你明唔明？

你形容得好好

Tb2 年代都有egpu ，不過好多嘢都unofficial 所以兼容性差

今代TB3已經算係唔錯 如果有得再快會更好

Macbook 2017多數都用到

用到啊

Windows有樣好處可以用n卡

TB2嘅機係咪可以用個插轉TB3就可以用得？

tb2 20 Gbit/s
tb3 40 Gbit/s
你覺得呢?

yes

用到 不過唔係全速囉

估唔到呢個post咁快沉
可能真係太少人用同知道呢樣嘢

比呓多錢升級不如一開始買好d

比咁多錢*

道理就一定係嘅
但如果用Macbook/ Macmini
用耐咗 舊咗想升級graphics嘅話
eGPU就真係有用
但可能40Gbps仲係未夠
大家都怕performance lost啦
Tb3 外置Dockings似乎現時仲比較多嘢討論

Sorry小妹借一借位
［緊急］將整場運動立不敗之地！！！！！

同埋好多laptop內置有夠勁既discrete graphics會好貴而且好熱
egpu仲抵玩

睇你要咩速度

T490都唔係full 40

連 1080p cam 都冇仲話自己機王

無啦啦屌鳩人做乜

其實仲有一隻Alienware gaming box
唔用thunderbolt，避免thunderbolt少少樽頸位既問題

不過係用自家製egpu接頭
淨係AW機先用得 接駁後仲要重開機

好處就係快少少，用得盡張咭

type c係唔support egpu
一定要tb3 有個雷電logo果個

想問下mbp 2018 15吋想買egpu 買邊隻好